太太持居屋，老公再連環買入私樓「御海灣」及「啟岸」，申發展商二按唔批，就快搞唔掂

買樓其中一個煩惱，就是申請按揭，因為申請按揭要通過重重關卡，又害怕供款能力不能達標，所以部分人會選用發展商的高成數按揭計劃，希望能順利過渡銀行上會，但事情豈會盡如人意。我們最近收到谷友求助，表示地產代理在他購入新盤前，聲稱如符合銀行一按上會條件，就肯定能借發展商二按計劃，最終借二按時卻慘食檸檬，究竟如何是好？

從事旅遊巴生意的陳先生（化名），跟太太同住屯門居屋「龍門居」，居屋由太太名持有，屬於未補地價的一類居屋。兩年前屯馬線效應，恒基土瓜灣站「啟岸」開售，陳先生以自己首置身份購入一個單位，當時借取發展商恒基高成數按揭。單位在2019年3月簽署了臨時買賣合約，並開始供樓，最快在2021年3月收樓。

2020年新地屯門「御海灣」開售，他跟太太商量過，對該樓盤甚感興趣，希望購入後便沽出「龍門居」單位，所以陳先生再以自己名義，支付了15%從價印花稅下，以710萬元購入了一個2座低層單位。旁會人覺得很進取，但純粹因代理一句說話，令他們放下戒心: 「只要銀行肯批出一按，新鴻基一定會批出二按的。」

最終「御海灣」單位獲中銀批60%一按，相當於426萬元，打算申請發展商20%二按約142萬元，他才發現發展商並不受理。其實，陳先生的個案是很典型的借爆例子。由於中銀批出一按期限完結，如果未能借取二按142萬，一按都可能會過期，究竟可以怎樣釋出142萬的資金，是他目前面對的最大問題。究竟有什麼處理方法?

「龍門居」本身是由太太名持有，但因未補地價居屋不能加按，所以並不可行，最多只能用「啟岸」單位作抵押，但恒基財務公司又是否容許? 陳先生致電恒基查詢，對方表示沒有明文規定不可以加按，只要有機構願意放貸就可以。

既然恒基都沒有問題，理應這個方法行得通。但專家卻表示，往往這裡貸款均屬無抵押的貸款，年利率較高，一般可達16至18厘或以上，所以建議只是短期使用，需衡量利息多高、及貸款年期有多長去評估成本有多高。

無抵押貸款息率這麼高，陳先生表示，曾考慮能否把物業透過「近親轉讓」方式轉至太太，藉以讓自己釋出首置資格去提前取回「御海灣」的退稅。因為當日購買「御海灣」時支付了15%從價印花稅，相當於106.5萬元，退稅可取回約80萬元作幫補，但這裡卻又衍生第二個問題，就是未落成的物業不可以轉名。

於是，陳先生有向新地查詢，經商討後，發展商願意在付款上作一些彈性安排，容許在物業落成時才找清尾數。「啟岸」較「御海灣」早三個月落成，陳先生有機會做到退稅，但這裡還有一個問題，就是「啟岸」本身借了發展商的高成數按揭，專家稱這要視乎財務公司是否容許重造按揭契後，再做高成數按揭，否則要轉按至傳統銀行，這樣需要補一大筆差價。

看到這裡，實情陳先生的選擇並不多。如果上述方法不可行，業主只能選擇取消交易，或者選擇沽出龍門居單位套現，才能釋出資金。

//旁會人覺得很進取，但純粹因代理一句說話，令他們放下戒心: 「只要銀行肯批出一按，新鴻基一定會批出二按的。」//

AA狗：佣已袋理撚得你啊

AA：我無咁講過！

追到佢老破

所以點解地產經紀俾人叫做狗

睇到都覺得複雜
資金咁緊拙就咪搞咁多嘢啦

以為借盡炒樓無風險？
抵撚死啦

AA狗又唔係發展商嘅財仔職員 仲要佢地本身間居屋未補地價 咁都信AA狗句嘢用按上按連買兩個單位 貪到咁完全死有餘辜啦

供2層樓，自己攞黎

業主自己唔用腦？

人地睇好香港樓市GO GO GO

人地諗主一層自住

2層收租

日日去房屋台笑租租嘛

聽到錢既聲，咩理智都冇哂

業主自己本身就貪, 想炒樓

衰咗就懶AA

無料無貨學人炒三層
當交吓學費先

借財仔囉

係息融D

去借黑財咪得囉

借盡抄樓

抵死

aa 我講好大機會jer

好多都未供夠5成就租出去其實幾危險下 隨時call loan

巧·岸居

從事旅遊巴生意的陳先生（化名）

仲有生意？

第三間？唔使BSD 咩？

無咁大個頭就咪學人買咁多層

無人篤灰, 又唔打釐印,

或者想偷雞

佢確實太博

租樓既隨時大把Tesla 股笑鳩返呢D業主

AA 狗唔係浪得虛名

年中唔少買家死於發展按二按唔批
新鴻基二按仲要出哂名難批

做旅遊巴生意，要跳樓未？

又唔係AA同你批按揭 點解會信？

百幾唔係十幾

真係on9
SHK 二按係出名好撚緊

等比銀行收樓啦

等睇佢上ifc天台表演

點解唔比少少錢上諗sir堂叫佢幫你撚
老老實實呢條油只要叫老婆搵間一線財仔按爆佢
再拎d錢比二按d錢
尾數領養個仔借人頭買yoho393
下個月即升5成
輕鬆解決

低水急放間居屋已經解決曬d問題。
佢個問題係先買後賣姐。
養唔掂3間屋啦。

佢係旅遊巴死氣喉易過上IFC天台

黑心淡：有錢買樓，低死

自作孽，唔會可憐

貪心嘅後果

銀行call loan 除非真係好特別情況
其他都係都市傳說

講黎講去都係差百幾萬姐 gum多資產點會諗唔掂 最多咪財仔高息d
上面話貪心抵死果d

借盡無悔

1。旅巴生意咁好搵？
2。做一個咁高風險的動作點解唔問清楚先？

借爆就係借爆, 銀行個邊應該都會同佢計.

按桉借幾倍 同借孖展炒股有分別咩定係包贏？

抵死

想投資，銀彈又唔算足，一冧市好易出事

真係陷阱中撚哂地雷

笑死, 自己太貪心啦, 住一間又想買兩間
無咁多能力就收皮啦

唔係首置比左15%
點解可以轉比太太就可以退稅
唔係太明白

aa想賺佣佢當然想你買
但最後自己攪唔攪得掂都要自己衡量下架

剛性炒樓需求

完成唔到有佣出未？

但高成按揭放租喎租霸識玩你都大鑊

睇多次終於明佢太太放咗龍門居層樓當換樓食佢土瓜灣層樓 之後佢個首置就變咗屯門嘅新樓
如果係真嘅有冇人知龍門居邊個單位可能有機會執雞

原來可以咁樣退稅？
我都係第一次聽
即係近親轉比太太，自己由兩層變一層，變返首置就退稅？我有冇理解錯誤

太太轉比近親，再將其中一個名比老婆拎番稅。

第一步就唔得啦，稅局都唔比as gift 都係打稅，個exemption 得兩個，1係中聯辦，1係送比子女既結婚禮物

唔明，2層新樓都用佢自己名邊到搞得掂？

佣已袋唔買都有得出糧

買咗層居屋囉

未供完就想再入多層黎收租

係架，永遠同你講實借到

佢應該係太太層龍門居賣，（太太換樓）土瓜灣層樓近親轉俾太太太太要俾稅，但唔駛15％

抵撚死

賣晒d旅遊巴套現囉，都無生意架啦

香港既AA真心垃圾

買樓最難果part按揭係冇幫到手

落左訂先去搞按揭又係斷9估自己借到錢

買家保障是0

佢最後講話或者賣龍門居bor，不過我都膠左睇錯15% 首置無睇樓SSD 果舊稅，佢轉名比老婆果下應該都計SSD

係咁嫁啦香港人為樓死